顏純鈎: 致醫護員工陣線的公開信

各位參與罷工的醫護人員：
辛苦你們了！得知你們議決復工，本人表示堅決支持，正如你們當初議決罷工，本人也無條件支持一樣。先前罷工是對的，今日復工也是對的，原因只有一個，就是不論罷工或復工，你們都不是站在私利的立場，都是站在公義的立場上。

你們與全體香港人一樣，都因體制的關係，不得不面對林鄭這麼一個與民為敵的特首，只是因為你們作為醫護人員，有比一般人更重要﹑更敏感﹑更有力的位置。當初你們選擇罷工，便是因為你們的集體行動，對林鄭會產生更強大的壓力，這種壓力是其他界別的香港人無法比擬的。

你們在議決罷工時，經歷內心的掙扎，在服務市民與施壓政府二者之間，有難以取捨之痛。面對冥頑不靈的林鄭，只有施加強大壓力，逼她採取封關政策，才能阻止大陸帶毒者蜂湧入港，造成廣泛傳播，摧毀香港醫療系統。罷工雖不得己，但比起不罷工而維持正常醫療服務，是更有效扼止疫癥蔓延的對策。

因此你們頂住壓力，毅然投入罷工。你們的行動對中共和林鄭政府造成巨大威脅，以致林鄭不得不即時讓步，採取一些一直不肯實施的封關措施。雖然她仍舊死口硬頂，不肯說出「封關」二字，但實際上借助深圳海關的暗中配合，很多原本持有正式來港證件的大陸人，都被深圳方面擋回。也就是說，林鄭雖然不說「封關」，但香港海關還是不封而封了。香港今日擋住大量大陸人襲港，應該歸功於你們的正義行動。

阻止大量帶毒者污染香港，本來就是你們罷工的目的，現在目的基本達到，而醫院裡醫護人手也開始告急，你們當機立斷，決定即日復工，回到前線，這是負責任而明智的決定。林鄭是不見棺材不落淚的死性，自反送中運動以來，她就在和香港人鬥氣，為顯示自己「好打得」，甚至不惜押上香港人的生命安全。而你們始終是理性的，有高度的責任感和職業道德，你們罷不罷工，唯一的考慮就是香港人的身家性命，就是保障香港醫療系統在疫癥來襲時，能有足夠的力量去對付。你們的苦心，香港人都明白，你們內心的掙扎，香港人也深表同情。

公道自在人心，時局的發展將不斷證明你們的選擇是負責任的，罷工來得及時，復工也來得及時，你們在錯綜複雜難以抉擇的關口，作了理性的正確的決定，你們的職業道德與承擔精神，是香港人優秀人文素質的集中體現，值得全體香港人讚賞與學習。香港中文大學中文系退休教授盧瑋鑾老師(筆名小思)，平日很少就社會政治議題出聲，近日她便挺身聲援你們的正義行動，高度評價你們的正義行動，對你們的處境表示由衷的體諒，她說你們「更是愛香港而受苦的一群」。她的一番話，正代表大多數香港人的心聲。

小思在她短短的文字中，把你們進退兩難的處境，用聖經中所羅門智斷兩母爭子的典故來形容，說明你們罷工與復工之間艱難選擇的痛苦充滿道德承擔。類似的故事在中國元代李行道的雜劇《灰欄記》裡也精采演繹過，德國戲劇家布萊希特據此改編為《高加索灰欄記》，成為世界經典名著。千古以下，在面臨道德兩難處境時，每個人都會面對良知的拷問，這是具有普遍意義的人性課題。小思女士以所羅門故事形容你們的行動，恰恰說明你們今次的罷工與復工，都是以公義驅使的道德選擇，是這個時代香港人政治訴求的象徵，是我們抗爭歷史的一部份。

林鄭政府和某些藍絲蠢蛋，對你們的行動說三道四，他們都有預定的立場，他們的胡言亂語根本不必理睬。你們還年輕，前途無量，未來不是由習近平和林鄭這伙人決定的，是你們和這時代的年輕人決定的。你們盡管勇敢往前走，不管腳下的坎坷，不管路邊的蛇蟲鼠蟻，只要遵照你們內在的良知和道德鐵律，做你們想做的事，你們一定會看到世道澄清﹑江山底定的一日。到那時，什麼習近平，什麼林鄭，都只是人們茶餘飯後閒話滄桑的反面角色而已。

你們任重道遠，香港人還要指望你們，請多珍重，請多自信，請多振作。香港人永遠是你們堅強的後盾，我們無條件支持你們的正義行動，林鄭膽敢尅扣你們的醫療物資，膽敢對你們秋後算帳，香港人必定和她死過！ 武漢疫癥正在掀動政治風暴，一個亂世橫在我們面前，時勢即將大變，我們同上同下，一定可以在煲底相見。

一個普通香港市民 顏純鈎

push

林鄭政府和某些藍絲蠢蛋，對你們的行動說三道四，他們都有預定的立場，他們的胡言亂語根本不必理睬。